{"id":158,"date":"2022-01-24T01:16:53","date_gmt":"2022-01-24T04:16:53","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/fuga\/?p=158"},"modified":"2022-01-24T03:14:35","modified_gmt":"2022-01-24T06:14:35","slug":"lavado","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/fuga\/lavado\/","title":{"rendered":"Lavado"},"content":{"rendered":"<p>Gris el cielo, nublado el pensamiento. Ese silencio propio de la incertidumbre, de la espera.<\/p>\n<p>Opaco el viento, arrim\u00f3 las primeras gotas indecisas. Sonoras todas al estrellarse en la superficie en suerte, cada vez m\u00e1s veloces y agresivas, comenzaron a lavar el paisaje.<\/p>\n<p>Los \u00e1rboles llovidos, goteaban color hacia el suelo. Matices de verdes se entremezclaban antes de ser absorbidos por la tierra.<\/p>\n<p>Lentr\u00e1pidamente se desti\u00f1\u00f3 el alrededor. Apenas unos trazos, algunos contornos, se sosten\u00edan de casualidad hasta desvanecerse. Los p\u00e1jaros se dibujaban en cantos m\u00e1s no en siluetas.<\/p>\n<p>Las personas quedaron inm\u00f3viles, sin saber qui\u00e9nes eran, d\u00f3nde estaban, ni c\u00f3mo desplazarse.<\/p>\n<p>Son\u00f3 un tel\u00e9fono que nadie atendi\u00f3 y se perdi\u00f3 en la invisibilidad.<\/p>\n<p>No hubo tinta que repare la imagen. Ni foto para el recuerdo. Un pedazo de un lugar hab\u00eda desaparecido a los ojos de muchos.<\/p>\n<p>Sin vuelta atr\u00e1s. Sin remedio.<\/p>\n<p>Qued\u00f3 inmortalizado en la imaginaci\u00f3n de quienes se atrevieron a pensarlo y en el recuerdo de los que alguna vez hab\u00edan pasado por all\u00ed.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gris el cielo, nublado el pensamiento. Ese silencio propio de la incertidumbre, de la espera. Opaco el viento, arrim\u00f3 las primeras gotas indecisas. Sonoras todas al estrellarse en la superficie en suerte, cada vez m\u00e1s veloces y agresivas, comenzaron a lavar el paisaje. Los \u00e1rboles llovidos, goteaban color hacia el suelo. Matices de verdes se [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":163,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[27],"tags":[40,38,37,39,13,43],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/158"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=158"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/158\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/media\/163"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=158"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=158"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=158"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}