{"id":176,"date":"2022-01-26T04:05:01","date_gmt":"2022-01-26T07:05:01","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/fuga\/?p=176"},"modified":"2022-01-26T04:08:37","modified_gmt":"2022-01-26T07:08:37","slug":"un-blues-en-mi","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/fuga\/un-blues-en-mi\/","title":{"rendered":"Un blues en MI"},"content":{"rendered":"<p>Probablemente algo ebrio, una noche de oto\u00f1o, sentado fuera de la carpa, en aquel inh\u00f3spito llano entre sierras, me porfi\u00f3 su irrefutable revelaci\u00f3n:<\/p>\n<p>-El silencio no existe.-<\/p>\n<p>Meses despu\u00e9s, nos enter\u00e1bamos que ten\u00eda tinnitus*. En este caso, un pitido agudo audible solo por \u00e9l, que no proven\u00eda de fuente externa alguna. Supimos, luego de unas sesiones experimentales, que ese pitido estaba en la nota &#8220;Mi&#8221;. Mi, reproduci\u00e9ndose inagotable, constante y pareja de sol a sol. M\u00e1s tarde, que esa nota, en determinada octava del piano, ya no conven\u00eda hacerla sonar a secas, pues aunque vaticinara un posible blues, ahora adem\u00e1s desencadenaba dolor.<\/p>\n<p>Si dormir se hab\u00eda vuelto una odisea gracias a los ac\u00fafenos*, so\u00f1ar, mucho m\u00e1s. Descansar era una palabra en otro idioma. La irritaci\u00f3n inaugurada por el pitido hab\u00eda traspasado el umbral de lo tolerable; ya todos en la casa habit\u00e1bamos el fastidio y casi todos el silencio.<\/p>\n<p>Por suerte un d\u00eda, el tinnitus se fue con su humano a d\u00f3nde no hay mutismo y sobra sordera. Maldito tinnitus, tambi\u00e9n se llev\u00f3 el piano.<\/p>\n<p>El blues ya af\u00f3nico se parti\u00f3 de cuajo. No sonaba ni a roto. Pero con el tiempo, poco a poco, volvi\u00f3 en Mi ese ritmo tosco. Evidenciando vibrante, con alboroto, que adentro y afuera exist\u00edan, adem\u00e1s del silencio, otras melod\u00edas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>~~~<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">* <a href=\"http:\/\/es.m.wikipedia.org\/wiki\/Tinnitus\">Ac\u00fafenos\/tinnitus<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Probablemente algo ebrio, una noche de oto\u00f1o, sentado fuera de la carpa, en aquel inh\u00f3spito llano entre sierras, me porfi\u00f3 su irrefutable revelaci\u00f3n: -El silencio no existe.- Meses despu\u00e9s, nos enter\u00e1bamos que ten\u00eda tinnitus*. En este caso, un pitido agudo audible solo por \u00e9l, que no proven\u00eda de fuente externa alguna. Supimos, luego de unas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":179,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[27],"tags":[49,40,48,34,51,50],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=176"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":180,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/176\/revisions\/180"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/media\/179"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=176"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=176"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/fuga\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}